5歲女童玩充氣滑梯左腳骨裂 母親懷疑充氣不足惹禍

女童昨日玩彈床時受傷，左腳打石膏。受訪者提供

今日也有家長帶小朋友到來玩充氣彈床。文兆麟攝

充氣彈床有3米高的滑梯。文兆麟攝

女童受傷留院。受訪者提供

近年室內充氣滑梯及彈床甚受小朋友歡迎，但這類設施不受監管，潛藏受傷風險。一名5歲女童本周日（14日）在將軍澳新都城中心玩收費的充氣滑梯時受傷，在場人員卻誤以為她只是受驚而沒有受傷。幸母親堅持召救護車送院，結果證實愛女左腳骨裂，要打石膏固定傷勢。女童母親懷疑充氣彈床充氣不足導致女兒受傷，擔心復活節訪客量大，危機四伏。意外後商場未有停用該充氣滑梯，但指會加強對員工的培訓。

將軍澳新都城中心3期MCP DISCOVERY，於本月5日至24日舉辦彩虹繽紛復活嘉年華，提供大型充氣彈床、虛擬駕駛小型遙控車、砌砌積木玩樂區、親子工作坊及市集等遊戲及攤位。其中大型充氣彈床內，附有兩條3米高的充氣滑梯。雖然玩一節15分鐘，收費達45元，但仍大受小朋友歡迎，市民韓太本周日帶同5歲及2歲的女兒到上址遊玩，卻遇上不快經歷。

韓太憶述稱，周日晚8時許到來逛商場，讓5歲長女獨自玩充氣彈床，她在遠處觀望，起初相安無事，「囡囡先滑咗一兩次，覺得好快，第三次滑落嚟嘅時候佢話好痛，係咁喊。」

長女的哭聲驚動主管上前查看，對方認為其女兒只是受驚而不是受傷，可是女兒哭了半小時還沒休止，韓太遂決定召救護車求助，結果送到將軍澳醫院，經急症室經醫生檢查診斷後，證實左腳有骨裂，翌日早上更為女兒打石膏固定傷勢。

韓太不滿工作人員沒有替她報警，質疑充氣彈床充氣不足夠兼疑有漏風位，令保護力不夠，導致女兒滑下時撞傷。雖然她暫沒打算要向商場追究，但希望有關人士留意設施的安全，以免再生意外。

《蘋果》記者昨日到現場，仍有數名家長帶同小朋友在充氣滑梯玩樂，家長陳太說：「應該安全嘅，OK嘅，有人睇住好啲囉！」至於充氣滑梯及彈床是否充氣足夠，她半信半疑說：「應該OK啩！」

新都城中心發言人回應，女童出事後，設施主管及女童父母亦有在場了解，當時女童無表面傷痕，父母嘗試抱起她不果，最終召救護車送院檢驗。職員雖有安慰女童及家長，惟未有陪同送院及留下聯絡方法以便跟進，故（商場方面）已教育及加強培訓有關員工。

發言人又指該充氣彈床過去曾用於其他商場，本月4日才移師至新都城中心，並經註冊工程師檢驗，取得攤位設施結構安全證明書，才開放給市民使用。

又危險又唔衛生
成日覺得依啲吹氣彈床同波波池一定好撚多口水